閉起雙眼髮線向後移

眼睛張開產青很突然

留名

感激車站裡 尚有髮廊能讓我們轉一轉髮型

剷青禿了晚晚無睡眠

感激恒管裡 尚有班房能讓我們滿足到落淚

22歲已經返左清朝

shampoo bathing已變作history

髮根脫落留在梳化裡

閉起雙眼髮線向後移
張開雙眼賓周口內潛

數字化噉睇

身邊=33
剷青=93

3同9大部份情況可通用，包括今次
所以都可算啱音

樓主都係專心寫故啦，唔好不務正業學人作詞

1.關於文字數字化，轉載一段我一位填詞人朋友銘輝嘅簡單入門教學筆記：

//當大家對粵語六聲有概念有把握後，
便要接受下一個挑戰－－把漢字轉化成數字。

相信各位進行試音的練習時，會這樣敘述過：

因是第一聲，忍是第二聲……
朋是第四聲，友是第五聲，誠是第四聲，心是第一聲……
樂是第六聲，趣是第三聲……

可是，若我們填詞時往往要不斷說著想著第幾聲第幾聲，恐怕表達得有點繁瑣。

為了作詞時能方便的判斷什麼時候填入什麼音高的字詞，
我會將上一課提及過的「一碗細牛腩麵」化成「三九四零五二」。

如此，得出：

三（第一聲）３
九（第二聲）９
四（第三聲）４
零（第四聲）０
五（第五聲）５
二（第六聲）２

來到這一步，我們必須洗一洗腦，
讓「第幾聲」從此消失，轉為單純的一個代表數字。
經過一番洗腦後，大家必須做到以下：

因是３，忍是９……
朋是０，友是５，誠是０，心是３……
樂是２，趣是４……

「希望你睇得明」是「３２５９３０」

以上直接以數字標示漢字音高，需要挺長的時間去適應、熟習，而且沒有任何捷徑！因為當中所考驗不僅是做到敏捷的聯想和反應，更重要是初學者必定常把代表數字與第幾聲的數字混亂，因此需要頭腦清晰。//

2. 同一篇教學亦有解䆁點解算啱音：

//其實在歌唱的時候，３和９、４和５的音調十分相近，
因此即使把９的音高寫成３，把５的音高寫成４，也不會造成不協音。//

轉校生幾時回歸